<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bitcoin Desde Cero on Proyecto Bitcoin</title>
    <link>//localhost:1313/categories/bitcoin-desde-cero/</link>
    <description>Recent content in Bitcoin Desde Cero on Proyecto Bitcoin</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/bitcoin-desde-cero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Cómo invertir en bitcoin con bajo riesgo?</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/como-invertir-en-bitcoin-con-bajo-riesgo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/como-invertir-en-bitcoin-con-bajo-riesgo/</guid>
      <description>En este episodio exploramos las posibilidades más populares para invertir en bitcoin sin contar con grandes capitales. Nos acompañó el periodista y bitcoiner Juan Ibarra, quien nos contó su experiencia con inversiones a partir de $3 dólares. Recuerda que este podcast es educativo e informativo. No somos asesoras de inversión. Así que, aunque coincidas con nuestras opiniones y las de nuestros invitados, debes hacer tu propia investigación e invertir solo dinero que estés dispuesto a perder.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cómo operan las estafas de bitcoin y criptomonedas?</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/como-operan-las-estafas-de-bitcoin-y-criptomonedas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/como-operan-las-estafas-de-bitcoin-y-criptomonedas/</guid>
      <description>El entorno de las criptomonedas en general está plagado de estafadores intentando captar incautos con métodos que, a estas alturas, se pueden reconocer y evadir. En esta conversación con Kevin Hernandez (a.k.a. KevinNegocios) organizador de la Criptodemia, experto en marketing, emprendedor y una de las caras visibles de la campaña #SacamNoEsNegocio exponemos las señales de alerta, las cuatro preguntas que hay que hacer antes de invertir y cómo navegar en estas aguas peligrosas sin correr (demasiados) riesgos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuál es el estado de la adopción de Bitcoin en Latinoamérica?</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/cual-es-el-estado-de-la-adopcion-de-bitcoin-en-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/cual-es-el-estado-de-la-adopcion-de-bitcoin-en-latinoamerica/</guid>
      <description>Mucho se habla del potencial de los países latinoamericanos como espacio para una eventual adopción masiva de Bitcoin. Esta narrativa se sustenta en el su crecimiento en mercados como el venezolano, argentino, colombiano y, más recientemente, el salvadoreño. Pero ¿cuál es el estatus real del uso de bitcoin en Latinoamérica? ¿Existe una verdadera “criptonación” en la región? Le preguntamos a Javier Bastardo, un bitcoiner venezolano que se ha convertido en referencia en el ecosistema de la región, y que ha tenido oportunidad de indagar realidades de diferentes países, directamente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Quién controla Bitcoin?</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/quien-controla-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/quien-controla-bitcoin/</guid>
      <description> La naturaleza del desarrollo de Bitcoin comulga con las ideas de la cultura del software libre y de código abierto. Esto garantiza que sus actualizaciones lleguen de forma lenta, pero con el máximo consenso. Cuáles son esas ideas, quiénes son los desarrolladores de Bitcoin, qué es Bitcoin Core y quién toma las decisiones, son algunas de las preguntas que nos hicimos en este episodio.&#xA;https://youtu.be/JmjUNZp-21s Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo usar Bitcoin con seguridad</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/como-usar-bitcoin-con-seguridad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/como-usar-bitcoin-con-seguridad/</guid>
      <description> Bitcoin nos da el poder de decidir qué hacer con nuestro dinero, pero ese poder conlleva una gran responsabilidad. En el episodio final de esta serie, con el bitcoiner experto Miguel Arroyo, hablamos sobre cómo manejar Bitcoin con seguridad. La mayoría de estos consejos prácticos aplican desde el día uno.&#xA;https://youtu.be/3QX2ICxhU-0 Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>En esta comunidad aprendes Bitcoin en español. La Librería Satoshi.</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/en-esta-comunidad-aprendes-bitcoin-en-espanol-la-libreria-satoshi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/en-esta-comunidad-aprendes-bitcoin-en-espanol-la-libreria-satoshi/</guid>
      <description>&#34;Somos Bitcoiners que creemos que Bitcoin es un derecho y que debe ser accesible para todos en nuestro propio idioma&#34;. Estas palabras dan la bienvenida al visitante del sitio web de la Librería de Satoshi, una iniciativa que busca facilitar el aprendizaje de Bitcoin en español. En este episodio de Bitcoin desde Cero Podcast, conversamos con Dulce Villarreal, BlueMoon y Laura Luis, tres mujeres líderes de esta comunidad, quienes nos contaron todo sobre este proyecto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intercambios de bitcoin fáciles, seguros e instantáneos con Lightning Network</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/intercambios-de-bitcoin-faciles-seguros-e-instantaneos-con-lightning-network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/intercambios-de-bitcoin-faciles-seguros-e-instantaneos-con-lightning-network/</guid>
      <description> Qué es Lightning Network, cómo funciona y en especial cómo nos facilita los pagos cotidianos con Bitcoin, fueron algunos de los temas que conversamos Francisco Calderón @negrunch desarrollador de Bitcoin. También nos comentó sobre el crecimiento de su bot de Telegram para intercambios en la red Lightning, un proyecto en el que viene trabajando, en su empeño por llevar el uso de Bitcoin a la vida real.&#xA;https://youtu.be/TG_jn_at7TA Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Lo que debes saber sobre los exchanges de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/lo-que-debes-saber-sobre-los-exchanges-de-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/lo-que-debes-saber-sobre-los-exchanges-de-bitcoin/</guid>
      <description> Usar por primera vez un exchange de Bitcoin y criptomonedas puede ser una experiencia aterradora. En este episodio hablamos de qué son los exchages de criptomonedas, cómo funcionan y las precauciones que debemos tener al usarlos. Nos acompañó el ingeniero venezolano Miguel Arroyo, un bitcoiner que ha estado probando plataformas de intercambio de criptomonedas desde hace 6 años.&#xA;https://youtu.be/3iKs037nkPg Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mejores herramientas para usar Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/mejores-herramientas-para-usar-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/mejores-herramientas-para-usar-bitcoin/</guid>
      <description> En este episodio revisamos las herramientas más prácticas novatos y expertos de Bitcoin usan en el día a día. Nos acompañó nuevamente el ingeniero venezolano Miguel Arroyo, quien se ha especializado en crear tutoriales de muchas de estas utilidades para el uso de bitcoin.&#xA;https://youtu.be/EltclWFCDtk Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Minería de Bitcoin. Lo más básico.</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/mineria-de-bitcoin-lo-mas-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/mineria-de-bitcoin-lo-mas-basico/</guid>
      <description> ¿Qué es la minería de Bitcoin? Intentamos responder esta pregunta sin usar la jerga que hace las respuestas incomprensibles, y sin meternos con las matemáticas. Pero por acá les dejamos un montón de recursos sencillos y excelente calidad para profundizar en el tema si lo deseas.&#xA;https://youtu.be/-KpJAsJ_zaY Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Play To Earn, NFT y Metaversos ¿qué son y qué viene para estas tecnologías?</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/play-to-earn-nft-y-metaversos-que-son-y-que-viene-para-estas-tecnologias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/play-to-earn-nft-y-metaversos-que-son-y-que-viene-para-estas-tecnologias/</guid>
      <description> Entre los muchos términos que se han popularizado en el ecosistema de Bitcoin y criptomonedas, los NFT (tokens no fungibles), los juegos Play To Earn (jugar para ganar) y los Metaversos, alcanzaron una popularidad insospechada. Con nuestra invitada, la periodista Marianella Vanci, explicamos de qué van y cuál es el futuro de estas tecnologías.&#xA;https://youtu.be/7OByf9baFOY Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Precios y Bitcoin. Tips para atravesar un mercado bajista</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/precios-y-bitcoin-tips-para-atravesar-un-mercado-bajista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/precios-y-bitcoin-tips-para-atravesar-un-mercado-bajista/</guid>
      <description> Últimamente, el precio de bitcoin ha sido noticia diaria. Cuando no salta un 10% en 24 h, se queda quieto varios días mientras todos esperan que se mueva. ¿Qué está pasando? ¿Qué tienen que ver las caídas de Terra, Celsius, Three Arrows Capital en los movimientos de mercado? José nos hace un recorrido por los básicos del precio de bitcoin y que podemos esperar en las próximas semanas.&#xA;https://youtu.be/GqvLl2rQG-s Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Relatos de Bitcoin: Bloque Génesis, Bitcoin Pizza Day y más</title>
      <link>//localhost:1313/intermediate/relatos-de-bitcoin-bloque-genesis-bitcoin-pizza-day-y-mas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/intermediate/relatos-de-bitcoin-bloque-genesis-bitcoin-pizza-day-y-mas/</guid>
      <description>Llegamos al episodio final de nuestra primera temporada y quisimos regalarles el relato de algunos de los acontecimientos que más nos gustan de la historia de Bitcoin. Les contamos sobre el bloque Génesis, la celebración del Bitcoin Pizza Day, el Día de la independencia Bitcoin, y la primera cadena de confianza basada en Lightning Network. Con estos acontecimientos, nos despedimos hasta el 18 de noviembre de 2022, cuando volvemos con energías renovadas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
