<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tal Día Como Hoy on Proyecto Bitcoin</title>
    <link>//localhost:1313/categories/tal-d%C3%ADa-como-hoy/</link>
    <description>Recent content in Tal Día Como Hoy on Proyecto Bitcoin</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/tal-d%C3%ADa-como-hoy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10.000 proyectos alrededor de Bitcoin en GitHub</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/10000-proyectos-alrededor-bitcoin-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/10000-proyectos-alrededor-bitcoin-github/</guid>
      <description>En marzo del 2017, el número de proyectos en el repositorio GitHub, relacionados con Bitcoin, superó los 10.000. Para el 8 de marzo de 2017, Bitcoin tenía 7.535 proyectos bifurcados de la conversación principal en GitHub, entre carteras, propuestas de altcoins, exchanges, trading bots y otros desarrollos derivados.&amp;nbsp; La categoría “Criptomonedas” (sin incluir Bitcoin) contaba con 2,147 propuestas.&#xA;Para ponerlo en perspectiva, la categoría HTTP, la más numerosa de lejos, contenía 291.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Así se ve Bitcoin: surgen su símbolo y código</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/asi-se-ve-bitcoin-surgen-simbolo-codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/asi-se-ve-bitcoin-surgen-simbolo-codigo/</guid>
      <description> El 5 de febrero de 2010 se propone el símbolo de Bitcoin ฿ y el código de tres letras “BTC” en Bitcointalk.org #TalDíaComoHoyEnBitcoin&#xA;La propuesta vino de NewLibertyStandard, que también ayudó a Satoshi en las primeras pruebas del código de bitcoin en Linux y fundó el NewLibertyStandard exchange, el primero en la historia.&#xA;NewLibertyStandard, además, propuso el primer precio de intercambio de bitcoin calculando el costo de producción.&#xA;Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin alcanza 400 millones de transacciones registradas</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-alcanza-400-millones-transacciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-alcanza-400-millones-transacciones/</guid>
      <description>El 8 de abril de 2019, la cadena de bloques de Bitcoin alcanzó las 400 millones de transacciones registradas El evento ocurrió en el bloque 570761, cuando se alcanzaron las 400.001.789 transacciones exactamente.&#xA;Para el 4 de abril de 2021 el número total de transacciones era de 631,11 millones&#xA;Bitcoin procesaba alrededor de 330.000 transacciones diarias en diciembre de 2020. Alcanzando alrededor de 400.000 a principios de enero de 2021</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin alcanza los USD 10</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-alcanza-usd-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-alcanza-usd-10/</guid>
      <description>El 2 de junio de 2011, el par USD/BTC alcanzó por primera vez los 10 dólares por bitcoin en la casa de cambio Mt Gox, la más utilizada desde su fundación en 2010 hasta la declaración de su bancarrota, a finales del 2013.&#xA;Ese año, el precio de Bitcoin saltó de $1 en abril a un pico de $32 en junio, una ganancia del 3200% en tres meses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin en camino a ser viral: segunda mención en Twitter</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-camino-ser-viral-segunda-mencion-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-camino-ser-viral-segunda-mencion-twitter/</guid>
      <description> El 29 de enero de 2009 el usuario de Twitter @fafcffacfff publicó el segundo tuit mencionando a Bitcoin&#xA;Anterior Principal Siguiente </description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin es sujeto en la Ley Antilavado de Dinero</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-sujeto-ley-antilavado-dinero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-sujeto-ley-antilavado-dinero/</guid>
      <description>El 18 de marzo del año 2013, la agencia federal de los Estados Unidos encargada de las leyes contra el lavado de dinero (FinCEN) declara que los usuarios de Bitcoin están sujetos a regulación solo en el momento del intercambio USD-BTC.&#xA;En la normativa no se menciona a Bitcoin por su nombre, pero no quedaron dudas de a que se refería el regulador con &#34;moneda virtual descentralizada&#34;. El documento establece las primeras normas antilavado de dinero dirigidas a las criptomonedas, disponiendo que las empresas de servicios monetarios (MSB) deben registrarse con el gobierno federal y recopilar información sobre sus clientes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin llega a los 420 obituarios</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-420-obituarios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-420-obituarios/</guid>
      <description>El 17 de junio de 2021 Bitcoin llega a los 420 obituarios en la página 99bitcoins.com.&#xA;El obituario más reciente incluido en el recuento fue el 1.º de junio, se titula ‘Crypto-assets Are A Catastrophe’ y fue publicado en Concerned.tech</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin Market: el primer exchange de bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-market-primer-exchange-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-market-primer-exchange-bitcoin/</guid>
      <description>El 6 de febrero de 2010, el usuario de Bitcointalk dwdollar publicó su propuesta para un exchange de bitcoin, el primero del que se tengan noticias. Bitcoin Market era una plataforma de intercambio entre pares, sirviendo como garante del intercambio y usando métodos de pago como PayPal. Nos dio la primera referencia de precio de compra-venta de la historia.&#xA;Posteriormente, en febrero del año siguiente, Paypal bloqueó el servicio al sitio debido a la cantidad de reclamos que recibía en los que se declaraba que no habían recibido nada a cambio del dinero pagado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin pierde el 40% de su precio en dos días</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-pierde-40-precio-dos-dias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-pierde-40-precio-dos-dias/</guid>
      <description>El 12 de marzo de 2020 ocurre el Corona Flash Crash, en el que, a raíz de la declaración mundial de pandemia por el coronavirus, el precio de Bitcoin cayó un 40% en dos días.&#xA;Desde el 8 de marzo hasta el 12 de marzo de 2020, el precio de Bitcoin cayó un 30%, de USD 8.901 a USD 6.206. Para octubre del mismo año, Bitcoin valía aproximadamente USD 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin Pizza Day</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-pizza-day/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-pizza-day/</guid>
      <description>El 22 de mayo de 2010 el desarrollador y usuario de Bitcointalk laszlo intercambia dos pizzas por 10.000 bitcoin, en la primera transacción conocida pagada con la criptomoneda. Se inaugura una era: bitcoin pasa a ser medio de intercambio.&#xA;El 18 de mayo de 2010 laszlo publica en el foro que quiere comprar 2 pizzas grandes con bitcoin. Especifica que pueden ser compradas o cocinadas en casa. “Lo que quiero es que me entreguen comida a cambio de bitcoin”</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin tiene precio por primera vez</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-tiene-precio-por-primera-vez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcoin-tiene-precio-por-primera-vez/</guid>
      <description>El 5 de octubre de 2009 el primer exchange de Bitcoin, New Liberty Standard, le puso precio a la criptomoneda madre. El valor ese día fue de 1.309,09 unidades a cambio de un dólar, es decir, USD 0,00764 por bitcoin. El sitio fue operado por &#34;NewLibertyStandard&#34;, quien fue un colaborador frecuente de Bitcointalk.org y quien discutió su idea en el foro.&#xA;El exchange ofrecía compra y venta de la primera criptomoneda, calculando el precio en dólares estadounidenses y pagando con PayPal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>BitcoinTalk.org es atacado</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitcointalk-org-atacado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitcointalk-org-atacado/</guid>
      <description>El 2 de octubre de 2013 el foro más popular en Bitcoin fue atacado. Los visitantes eran recibidos con imágenes de dibujos animados de misiles que aparecían sobre la Obertura 1812 de Tchaikovsky.&#xA;Un grupo de piratas informáticos con el nombre de &#34;The Hole Seekers&#34; se atribuyó el ataque.&#xA;https://youtu.be/3T-VYiTs34s Los piratas informáticos subieron un video de YouTube, que muestra el defaced&amp;nbsp;&#xA;SoftPedia informó que fue contactado por los piratas informáticos declarando que están vendiendo 150,000 correos electrónicos y contraseñas cifradas robadas de Bitcointalk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitfinex sufre un ataque</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitfinex-sufre-ataque/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitfinex-sufre-ataque/</guid>
      <description>El 2 de agosto de 2016 una vulnerabilidad en la estructura de cuentas de Bitfinex permitió a un atacante obtener acceso a las carteras de la plataforma. 119.756 BTC fueron robados.&#xA;Bitfinex era, para el momento, una de las casas de cambio más grandes del mundo. El valor de las criptomonedas era, al cambio, unos 60 millones de dólares. El robo de Bitfinex representó la mayor pérdida de bitcoin por un intercambio desde el evento ocurrido al, ahora infame, Mt Gox en Japón, donde se perdieron 744.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitstamp paraliza los retiros de bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/bitstamp-paraliza-retiros-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/bitstamp-paraliza-retiros-bitcoin/</guid>
      <description>El 6 de enero de 2015, la casa de intercambio Bitstamp anunció que paralizaría temporalmente el servicio, mientras investigaban un ataque informático que resultó en el robo de su cartera caliente con unos 19 000 bitcoin.&#xA;El robo representaba unos 5 millones de dólares en el momento (276 USD/BTC). Hoy serían poco más de 317 millones.&#xA;Bitstamp pidió a sus clientes no realizar depósitos en ninguna de las direcciones previamente utilizadas por la casa de cambio, hasta no determinar cuáles habían sido comprometidas y cuáles no.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dirección de Satoshi comprometida</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/direccion-de-satoshi-comprometida/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/direccion-de-satoshi-comprometida/</guid>
      <description>El 23 de abril de 2011 es la fecha de la última conversación desde la dirección satoshin@gmx.com. Luego, esa dirección estaría comprometida.&#xA;Lo que se cree que ocurrió fue que el atacante logró hacerse con la dirección satoshi@vistomail.com y la registró primero en anonymousspeech.com, que habría caducado en septiembre de 2014. Satoshi usó su dirección gmx en diversos sitios: P2P Foundation, Sourceforge, el atacante escribió en todos haciéndose pasar por o enviándole mensajes a Satoshi .</description>
    </item>
    <item>
      <title>El FBI decomisa Silk Road</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/fbi-decomisa-silk-road/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/fbi-decomisa-silk-road/</guid>
      <description>El 2 de octubre de 2013 el FBI decomisa Silk Road.&#xA;Silk Road fue un mercado negro en línea y el primer mercado moderno de la darknet. Como parte de la Dark Web, funcionaba como un servicio oculto de Tor. El sitio web fue lanzado en febrero de 2011, el desarrollo había comenzado seis meses antes y proporcionó bienes y servicios a más de 100.000 compradores.&#xA;El precio de Bitcoin cayó de USD139 a USD 109,71 por moneda en menos de tres horas en respuesta al cierre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El logo de Bitcoin, segunda versión</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/logo-bitcoin-segunda-version/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/logo-bitcoin-segunda-version/</guid>
      <description>El 24 de febrero de 2010, Satoshi Nakamoto publicó, en un hilo de Bitcointalk, la segunda versión del logo de Bitcoin&#xA;La nueva imagen conservaba la semejanza a una moneda y el color dorado, pero cambiaba las mayúsculas “BC” de la primera versión por la B con las barras sobresalientes arriba y abajo que hoy reconocemos</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Minero Misterioso</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/minero-misterioso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/minero-misterioso/</guid>
      <description>El 6 de marzo de 2011, el hashrate de la red de Bitcoin alcanzó un nuevo máximo de casi 900 Ghash/seg durante un breve período de tiempo, cayendo a 500 Ghash/seg poco después.&#xA;En el momento se especuló que se debió a alguna (o varias) supercomputadora(s) o bots que se unieron, y luego abandonaron, la red. Se lo llamó “El minero Misterioso”. Como consecuencia, la dificultad de minado aumentó, para caer un 10% en el siguiente ajuste.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El primer malware reportado en la historia de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/primer-malware-historia-de-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/primer-malware-historia-de-bitcoin/</guid>
      <description>El 16 de junio de 2011 se reportó el primer malware que afectaba a Bitcoin, un Troyano llamado Infostealer. Coinbit que afectó a las computadoras que funcionaban con Windows.&#xA;El programa era bastante simple: ponía ceros en la ubicación estándar del archivo para una billetera bitcoin y luego enviaba por correo electrónico las llaves privadas al atacante a través de un servidor en Polonia.&#xA;https://twitter.com/kpoulsen/status/81526892787810304?s=20 Symantec fue el primero en alertar: “La amenaza, busca una billetera bitcoin en la siguiente ubicación: %UserProfile% \ AppData \ Roaming \ Bitcoin \ wallet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Salvador aprueba la ley que convierte a Bitcoin en moneda de curso legal</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/el-salvador-aprueba-ley-bitcoin-moneda-curso-legal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/el-salvador-aprueba-ley-bitcoin-moneda-curso-legal/</guid>
      <description>El 8 de junio de 2021, se sanciona la ley que convierte a Bitcoin en moneda de curso legal por primera vez, luego de que el congreso de El Salvador votara a favor la solicitud de Ley introducida por el presidente Nayib Bukele.&#xA;La propuesta de ley había sido introducida ese mismo día, 62 de los 84 diputados del país votaron a favor, 19 en contra y hubo tres abstenciones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El software de Bitcoin se hace público</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/software-bitcoin-se-hace-publico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/software-bitcoin-se-hace-publico/</guid>
      <description>El 9 de enero de 2009 se lanza el primer cliente de software de código abierto para correr nodos de Bitcoin, a través de la plataforma SourceForge.&amp;nbsp;&#xA;Captura del archivo de la lista de correos cryptography@metzdowd.com El anuncio lo hizo Satoshi Nakamoto en la lista de correos, el mismo día: “Anunciando el lanzamiento de la primera versión de Bitcoin, un nuevo efectivo electrónico que utiliza una red peer-to-peer para evitar el doble gasto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entra en vigencia Ley Bitcoin en El Salvador</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/vigencia-ley-bitcoin-el-salvador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/vigencia-ley-bitcoin-el-salvador/</guid>
      <description>El 7 de septiembre de 2021 entra en vigencia la normativa que convierte a El Salvador en el primer país en declarar a Bitcoin como moneda de curso legal.&#xA;A un año del evento, se calculaba que la penetración del uso de Lightning Network era del 20%, con todo y que la billetera oficial, ‘Chivo’, seguía presentando problemas de uso.&#xA;Más de 40 inversionistas de bitcoin han manifestado su interés en desarrollar proyectos en El Salvador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Es propuesto el logo de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/propuesto-logo-de-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/propuesto-logo-de-bitcoin/</guid>
      <description>El 1 de noviembre de 2010 el usuario Bitboy de Bitcointalk propuso el logo actual de Bitcoin.&#xA;El primer logotipo había sido propuesto por Satoshi Nakamoto a principios de 2009 y consistía en una moneda de oro con las letras BC. Era un ejemplo del estilo de diseño reinante en el momento, donde los elementos gráficos simulaban objetos de la vida real&#xA;Con la llegada del BitcoinTalk Forum en 2010, otros usuarios pronto agregaron sus voces a la conversación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gavin Andresen visita la CIA para hablar de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/gavin-andresen-visita-cia-hablar-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/gavin-andresen-visita-cia-hablar-bitcoin/</guid>
      <description>El 27 de abril de 2011, Gavin Andresen, para entonces ya mantenedor principal del código de Bitcoin y cabeza de Bitcoin Core, anuncia en Bitcointalk que irá a los cuarteles de la CIA a hablar de Bitcoin.&#xA;En el mensaje, Andresen explica sus motivaciones para asistir a la invitación y deja claro que va como asesor, con sus viáticos y honorarios cubiertos.&#xA;“Acepté la invitación para hablar porque el hecho de que fui invitado significa que Bitcoin ya está en su radar, y creo que podría ser una buena oportunidad para hablar sobre por qué creo que Bitcoin hará del mundo un lugar mejor (…) Creo que los objetivos de este proyecto son crear una mejor moneda, crear un sistema de pago internacional más competitivo y eficiente y dar a las personas un control más directo sobre sus finanzas y no creo que ninguno de esos objetivos sea incompatible con los objetivos del gobierno.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hal Finney publica _Bitcoin and me_</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/hal-finney-publica-bitcoin-and-me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/hal-finney-publica-bitcoin-and-me/</guid>
      <description>El 19 de marzo de 2013 Hal Finney publica “Bitcoin and me”, donde cuenta parte de su trayectoria con la criptomoneda y Satoshi Nakamoto, además de su vida luego del diagnóstico de ELA (Esclerosis Lateral Amiotrófica)&#xA;Tal día como hoy, uno de los candidatos a ser Satoshi Nakamoto y uno de los pioneros fundadores de la lista de correos de cypherpunks donde primero se publicó la propuesta de la criptomoneda, publicó en Bitcointalk un escrito que ya es histórico: “Bitcoin y yo”</description>
    </item>
    <item>
      <title>Japón reconoce bitcoin como un método de pago legal</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/japon-reconoce-bitcoin-como-metodo-pago-legal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/japon-reconoce-bitcoin-como-metodo-pago-legal/</guid>
      <description>El 1.º de abril de 2017, Japón reconoce bitcoin como un método de pago legal. Luego del colapso de MtGox el país entró en un período de mucha cautela con la criptomoneda y la presión regulatoria aumentó.&#xA;Tras muchas discusiones, la legislatura del país aprobó una ley que puso los intercambios de bitcoins bajo reglas contra el lavado de dinero / conozca a su cliente, al tiempo que categoriza al bitcoin como una especie de instrumento de prepago.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mt Gox se declara en bancarrota</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/mt-gox-se-declara-en-bancarrota/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/mt-gox-se-declara-en-bancarrota/</guid>
      <description>El 28 de febrero de 2014, el exchange MtGox, el más grande para el momento, presenta su bancarrota ante las autoridades de Japón; país donde estaba regulado.&#xA;La casa de cambio venía reportando problemas técnicos desde hacía semanas, que impidieron a los clientes retirar sus fondos.&amp;nbsp;&#xA;Se cree que los abogados de MtGox decidieron solicitar protección ante el tribunal nipón después de que los reguladores estadounidenses presentaran una citación contra la empresa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace Alan Turing</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-alan-turing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-alan-turing/</guid>
      <description>El 23 de junio de 1912 nace, en Londres, Alan Mathison Turing; Matemático, informático, criptógrafo, filósofo, a Turing se lo considera uno de los padres de la ciencia de la computación y precursor de la informática moderna.&#xA;A. Turing a los 16 años. Foto, pasaporte. Inventó la idea de una &#39;Máquina Universal&#39; que podría decodificar y ejecutar cualquier conjunto de instrucciones. Diez años más tarde convertiría esta idea revolucionaria en un plan práctico para una computadora electrónica, capaz de ejecutar cualquier programa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace el letrero</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-letrero-buybitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-letrero-buybitcoin/</guid>
      <description>El 12 de julio de 2017 nació uno de los memes más famosos de la comunidad de Bitcoin: el letrero de #BuyBitcoin que un personaje, desconocido para entonces, desplegó en medio de la declaración al congreso de Janet Yellen.&#xA;La presidenta de la FED estaba declarando ante el Comité de Servicios Financieros de la Cámara sobre el informe semestral de política monetaria y el estado de la economía.&#xA;https://twitter.com/NeerajKA/status/885185728027742208 La moneda, posteriormente, subió a máximos del día y se negoció un 3,7 por ciento más, a 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace Hal Finney</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-hal-finney/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-hal-finney/</guid>
      <description>El 4 de mayo de 1956 nace Harold Thomas Finney II, conocido como Hal Finney. Desarrollador y pionero, tanto en criptografía como en el desarrollo de videojuegos, y el primero en recibir una transacción de bitcoin, en el 2009.&#xA;By Unknown - Original publication: 14:13, 23 June 2007, according to EXIFImmediate source: http://www.independent.com/obits/2014/sep/02/hal-finney/, Fair use, https://en.wikipedia.org/w/index.php?curid=56231886 En 1993 Hal Finney inicia el debate sobre el dinero electrónico en la lista de los Cypherpunks.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace Judith Milhon</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-judith-milhon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-judith-milhon/</guid>
      <description>El 12 de marzo de 1939 nace, en Washington D.C., Judith Milhon, mejor conocida por su pseudónimo: St Jude. La hacker autodidacta que dio su nombre al movimiento Cypherpunk.&#xA;Fuente: https://wikis.fdi.ucm.es/ELP/Archivo:JudeMilhon.jpg Aprendió a programar ella sola, en 1967, tras la lectura de la guía “Teach Yourself Fortran”. Comenzó a trabajar en desarrollo y luego decidió mudarse a Berkley, California, a una comuna.&#xA;Fue miembro de Computer Professionals for Social Responsibility y autora de varios libros.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace la Declaración de Independencia del Ciberespacio</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-declaracion-independencia-ciberespacio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-declaracion-independencia-ciberespacio/</guid>
      <description>Nace la Declaración de Independencia del Ciberespacio El 8 de febrero de 1996, John Perry Barlow (poeta, ensayista y ciberactivista) escribió la Declaración de Independencia del Ciberespacio.&#xA;El texto inicia con: “Gobiernos del Mundo Industrial, vosotros, cansados gigantes de carne y acero, vengo del Ciberespacio, el nuevo hogar de la Mente. En nombre del futuro, os pido en el pasado que nos dejéis en paz, no sois bienvenidos entre nosotros. No ejercéis ninguna soberanía sobre el lugar donde nos reunimos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace Lightning Network</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-lightning-network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-lightning-network/</guid>
      <description>El 15 de marzo 2018 se lanzó la Red de pagos de segunda capa Lightning Network.&#xA;En 2018, la directora ejecutiva de Lightning Labs, Elizabeth Stark, anunció oficialmente el lanzamiento (en beta) de la red Daemon. Personalidades como Jack Dorsey, CEO de Twitter, el inversionista Bill Lee y la empresa Microsoft respaldaron formalmente el lanzamiento. Para el año 2019 ya la red contaba con 37.586 canales de pago con una capacidad de 929 BTC.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace Silkroad</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-silkroad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-silkroad/</guid>
      <description>El primero de marzo de 2011 un nuevo mercado anónimo se anuncia en Bitcointalk: Silkroad.&#xA;Para ese momento llevaba tres semanas funcionando (según el post) y llevaba la bicoca de 28 (¡!) transacciones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace Tim May</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nace-tim-may/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nace-tim-may/</guid>
      <description>El 21 de diciembre de 1951 nace, en Bethesda, Estados Unidos, Timothy C. May; uno de los fundadores del critoanarquismo, corriente político-económica que dio marco a Bitcoin.&#xA;Fue un prolífico y conocido técnico informático, escritor ideológico, ingeniero electrónico y científico sénior de Intel en los primeros días de la empresa.&#xA;El intelectual fue uno de los primeros en advertir contra vigilancia estatal, la erosión de la privacidad y en advertir contra las nuevas empresas estatistas de Silicon Valley.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevo precio histórico para Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/nuevo-precio-historico-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/nuevo-precio-historico-bitcoin/</guid>
      <description>El 10 de abril de 2013 Bitcoin alcanza su precio récord (para el momento) de 266 dólares por unidad.&#xA;El precio tendría un crash 6 días después, cayendo a USD 50.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primer exit scam de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/primer-exit-scam-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/primer-exit-scam-bitcoin/</guid>
      <description>El 25 de junio de 2011 MyBitcoin.com publicó un comunicado en el sitio donde anunciaban tener algunos problemas. A finales de julio salió de línea en lo que, se cree, fue el primer exit scam para la criptomoneda.&#xA;Fue uno de los primeros proveedores de billeteras electrónicas para Bitcoin, dirigida a usuarios novatos, con una interfaz amigable. En este primer anuncio informaban que habían bloqueado algunas cuentas y cambiado las contraseñas de otras, debido a reportes de que algunos de sus usuarios habían sido comprometidos en el hackeo a MtGox.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primer intento de intercambio de bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/primer-intento-intercambio-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/primer-intento-intercambio-bitcoin/</guid>
      <description>El 30 de marzo de 2010, en el foro Bitcointalk.org el usuario SmokeTooMuch intentó subastar 10.000 bitcoin por 50 dólares. La subasta cerró el 6 de abril sin tener comprador.&#xA;La oferta establecía un intercambio en dos pasos: enviar primero 5.000 BTC, recibir el pago por PayPal y enviar el resto de las criptomonedas. El mismo día el usuario dwdolar ofreció 20 dólares por los 10.000 BTC. Al cambio de hoy, esos bitcoin valdrían 590 millones dólares.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Propuesta del primer monedero de Bitcoin para Android</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/propuesta-primer-monedero-bitcoin-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/propuesta-primer-monedero-bitcoin-android/</guid>
      <description>El 10 de marzo de 2011, el usuario de Bitcointalk Andreas Schildbach propuso el primer monedero de Bitcoin para Android.&#xA;Ya para el momento se propuso el escaneo de un código QR para el intercambio de la dirección, pero la aplicación usaba la app de Google para hacer la lectura.&#xA;La cartera solo funcionaba en testnet, para el momento, utilizaba bitcoinj, una biblioteca (implementación de Java) para trabajar con el protocolo de Bitcoin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satoshi Nakamoto anuncia que terminó la versión 0.3 del código de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/satoshi-nakamoto-anuncia-version-0-3-codigo-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/satoshi-nakamoto-anuncia-version-0-3-codigo-bitcoin/</guid>
      <description>El 22 de junio de 2010, Satoshi Nakamoto publica en el foro Bitcointalk la versión 0.3 del código de Bitcoin que incluye soporte para Mac y solicita que lo prueben en ese sistema operativo.&#xA;Más adelante, el usuario lachesis solicitó que&amp;nbsp; “... el método RPC listtransactions estuviera terminado antes de la próxima versión”. Las RPC listtransactions son funciones que devuelven las transacciones más recientes que afectan a la billetera.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satoshi Nakamoto se registra en BitcoinTalk</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/satoshi-nakamoto-bitcointalk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/satoshi-nakamoto-bitcointalk/</guid>
      <description>El 19 de noviembre de 2009 Satoshi Nakamoto se convierte en el miembro número 3 del foro BitcoinTalk.&#xA;Su última actividad reportada ocurrió poco más de un año después, el 13 de diciembre de 2010.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se crea el White paper de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/crea-white-paper-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/crea-white-paper-bitcoin/</guid>
      <description>El 24 de marzo de 2009 es la fecha de creación, según la metadata del PDF que contiene, del White Paper (original) publicado en Bitcoin.org</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se crea la primera faucet de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/se-crea-primera-faucet-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/se-crea-primera-faucet-bitcoin/</guid>
      <description>El 11 de junio de 2011, Gavin Andresen crea la primera faucet de Bitcoin.&#xA;En el mensaje se puede leer: “Para mi primer proyecto de desarrollo para Bitcoin, decidí hacer algo que suena realmente tonto: creé un sitio web que regala Bitcoin, cinco ฿ por cliente, por orden de llegada, lo he abastecido con ฿1.100 para empezar. Agregaré más una vez que esté seguro de que funciona correctamente.&#xA;¿Por qué?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se define el sistema asimétrico o de llave pública</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/define-sistema-de-llave-publica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/define-sistema-de-llave-publica/</guid>
      <description>En noviembre de 1976 aparece el primer trabajo sobre Criptografía de Llave Pública publicado, fue en el paper denominado “New Directions in Cryptography”, versión del IEEE Transactions on Information Theory.&#xA;Los primeros investigadores en encontrar y publicar las ideas de criptografía de llave pública fueron Whitfield Diffie y Martin Hellman de la Universidad de Stanford, junto a Ralph Merkle de la Universidad de Berkeley, que estaban trabajando de forma independiente en los mismos problemas hasta que se conocieron y empezaron a colaborar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se lanza el video WeUseCoins</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/lanza-video-weusecoins/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/lanza-video-weusecoins/</guid>
      <description>El 22 de marzo de 2011 se lanzó el video de WeUseCoins, uno de los primeros en explicar qué es Bitcoin.&#xA;Va una lista de videos que explican qué es Bitcoin (en español o con subtítulos):&#xA;What is Bitcoin? La primera versión. Una reliquia, a estas alturas.&#xA;https://youtu.be/Um63OQz3bjo What is Bitcoin? Segunda versión. Lanzada en 2014.&#xA;https://youtu.be/Gc2en3nHxA4 Andreas Antonopoulos @aantonop, en una charla que ya es famosa:&#xA;Introduction to Bitcoin: what is bitcoin and why does it matter?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se prohíbe la acumulación privada de oro en Estados Unidos.</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/prohibe-acumulacion-privada-oro-estados-unidos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/prohibe-acumulacion-privada-oro-estados-unidos/</guid>
      <description>El 5 de abril de 1933 se firmó en Estados Unidos la Orden Ejecutiva 6102. El presidente Franklin D. Roosevelt prohibió la acumulación privada de oro por parte de los ciudadanos del país.&#xA;El texto rezaba que “se prohíbe el acaparamiento de monedas de oro, lingotes de oro y certificados de oro dentro de los Estados Unidos continentales&#34; y obligaba a los ciudadanos a entregar a la Reserva Federal todo el oro del que dispusieran.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se publica el Libro Blanco de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/se-publica-libro-blanco-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/se-publica-libro-blanco-bitcoin/</guid>
      <description>El 31 de octubre de 2008, un tal Satoshi Nakamoto publicaba, en una lista de correos dedicada a criptografía y anonimato, un documento que cambió la historia: El Libro Blanco de Bitcoin.&#xA;Lo llamó “Bitcoin: un sistema de efectivo electrónico entre pares” y, en su versión en inglés, solo tiene 9 páginas. Satoshi ya había escrito el código completo antes de publicarlo. En otros post mencionaría que llevaba dos años trabajando en el proyecto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se publica el Manifiesto Cypherpunk</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/publica-manifiesto-cypherpunk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/publica-manifiesto-cypherpunk/</guid>
      <description>El 9 de marzo de 1993 es la fecha que aparece al pie del Manifiesto Cypherpunk, firmado por Eric Hughes.&#xA;“La privacidad es necesaria para una sociedad abierta en la era electrónica. (...) La privacidad es el poder de revelarse selectivamente al mundo.&#xA;(...)&#xA;Así pues, la privacidad en una sociedad abierta requiere sistemas anónimos para efectuar transacciones.”&amp;nbsp;&#xA;El documento sentó las bases para el movimiento cuyo eje central es la privacidad y la lucha en contra de los gobiernos para preservarla: el movimiento Cypherpunk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se registra el dominio bitcoin.org</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/se-registra-el-dominio-bitcoin-org/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/se-registra-el-dominio-bitcoin-org/</guid>
      <description>El 18 de agosto de 2008 fue registrado el dominio bitcoin.org a través del servicio anonymousspeech.com, que permitía la compra anónima de dominios.&#xA;El 26 de agosto de 2012 uno de los administradores de Bitcointalk.org, theymos, declaró que Satoshi había registrado el dominio.&#xA;Ya el 6 de enero de 2011 otro usuario destacado del foro, Sirius, había declarado que Nakamoto tenía el control del dominio.&#xA;En la página Bitcoin.org se registra esta historia:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se sanciona la exportación de sistemas y equipos criptográficos como armas de guerra</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/sanciona-exportacion-criptografia-como-armas-guerra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/sanciona-exportacion-criptografia-como-armas-guerra/</guid>
      <description>El 30 de junio de 1976 se sanciona la ley 94-329 en EE. UU. donde se castiga la exportación de sistemas y equipos de criptografía como armas de guerra. Esto incluía la encriptación PGP.&#xA;En la década de 1990, después de un informe de RSA Data Security, Inc., que estaba en una disputa de licencia con respecto al uso del algoritmo RSA en PGP, el Servicio de Aduanas inició una investigación criminal contra Phil Zimmermann por, presuntamente, violar el Control de Exportación de Armas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercer halving de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/tercer-halving-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/tercer-halving-bitcoin/</guid>
      <description>El 11 de mayo de 2020 ocurre el tercer halving de Bitcoin, la recompensa por bloque minado pasa de 12,5 BTC a 6,25.&#xA;El evento ocurrió en el bloque 630.000 que fue minado por AntPool, que se embolsilló 7,16 BTC por el subsidio más las comisiones.&#xA;Antes del halving el precio de Bitcoin alcanzó un mínimo de 3.858 USD el 12 de marzo de 2020. En los siguientes dos meses se triplicaría y alcanzaría los 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Último mensaje conocido de Satoshi Nakamoto</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/ultimo-mensaje-conocido-satoshi-nakamoto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/ultimo-mensaje-conocido-satoshi-nakamoto/</guid>
      <description>El 26 de abril del 2011, Satoshi Nakamoto escribe su último mensaje conocido, en un mail a Gavin Andresen, antes de desaparecer para siempre.&#xA;El mail fue citado por Andresen en una entrevista en 2014. En él, Satoshi se quejaba de la atención sobre su figura y pedía, más bien, hacer énfasis en la naturaleza abierta del proyecto. Le preocupaba que los desarrolladores tuvieran incentivos para colaborar.&#xA;Gavin respondió el correo, pero Satoshi no volvió a escribir; para entonces, ya cumplía funciones como mantenedor principal del código de Bitcoin y cabeza de Bitcoin Core, como sucesor del propio Satoshi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Último mensaje de Satoshi Nakamoto en BitcoinTalk</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/ultimo-mensaje-satoshi-nakamoto-bitcointalk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/ultimo-mensaje-satoshi-nakamoto-bitcointalk/</guid>
      <description>El 12 de diciembre de 2010, Satoshi Nakamoto deja su último mensaje en el foro BitcoinTalk.&#xA;Miembro fundador del sitio de discusión sobre la criptomoneda, Satoshi se había registrado el 19 de noviembre de 2009.&#xA;“Hay más trabajo por hacer en DoS, pero estoy haciendo una compilación rápida de lo que tengo hasta ahora, en caso de que sea necesario, antes de aventurarme en ideas más complejas.”&#xA;Su último mensaje hace referencia al trabajo hecho sobre el código de Bitcoin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un error bifurca la red de Bitcoin</title>
      <link>//localhost:1313/important-dates/error-bifurca-red-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/important-dates/error-bifurca-red-bitcoin/</guid>
      <description>El 11 de marzo de 2013, un error en el código de la actualización 0.8 de Bitcoin genera una bifurcación fuerte en la cadena. Durante seis horas la red trabajó sobre dos blockchains con reglas de consenso diferentes.&#xA;Según el reporte del momento, lo que ocurrió fue: “Un minero de bitcoin que ejecutaba la versión 0.8.0 creó un bloque grande (el 225.430) que era incompatible con versiones anteriores del código de Bitcoin.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
